<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>社科 on x7peeps</title>
    <link>http://x7peeps.com/%E7%A4%BE%E7%A7%91/index.html</link>
    <description>Recent content in 社科 on x7peeps</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="http://x7peeps.com/%E7%A4%BE%E7%A7%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>《最重要的事，只有一件》加里·凯勒、凯勒,帕帕森.</title>
      <link>http://x7peeps.com/%E7%A4%BE%E7%A7%91/%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BB%B6%E5%8A%A0%E9%87%8C%E5%87%AF%E5%8B%92%E5%87%AF%E5%8B%92%E5%B8%95%E5%B8%95%E6%A3%AE/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://x7peeps.com/%E7%A4%BE%E7%A7%91/%E6%9C%80%E9%87%8D%E8%A6%81%E7%9A%84%E4%BA%8B%E5%8F%AA%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BB%B6%E5%8A%A0%E9%87%8C%E5%87%AF%E5%8B%92%E5%87%AF%E5%8B%92%E5%B8%95%E5%B8%95%E6%A3%AE/index.html</guid>
      <description>《最重要的事，只有一件》加里·凯勒、凯勒,帕帕森. 整理by.x7peeps 目录 1. 只做一件事 探索成功秘诀所付出的代价
每次获得巨大成功的时候，都是我专注于一件事的时候；而且，我专注的点也应随着目标的变化而变化。 聚焦你的目标
每次获得巨大成功的时候，都是我专注于一件事的时候；而且，我专注的点也应随着目标的变化而变化。 所以，尽量缩小目标，专注于一处，那就是成功。 2. 多米诺效应 达到卓越 真正的成功人士深知这一点，所以他们每天都会为当天要处理的事情排好优先次序，完成最紧要的事就像推倒第一块多米诺骨牌，接着剩下的问题都会迎刃而解。 博学的人会花时间学习，技艺精湛的人会花时间锤炼技术，成功的人会花时间做事，富有的人会花时间赚钱。时间是关键。成功总是逐步获得的，一步一个脚印，一次做好一件事。 3. 成功有迹可循 关键产品，关键业务
最重要的事只有一件。重要的事有很多，但最重要的事只有一件。——罗斯·加伯 找到目标之后，你看待商业世界的角度就会完全不同。如果你的公司现在还不清楚应该专注于什么，那么你当下的专注点就是找到它。 关键人
每个人都有一个“关键人”，他对于你有着非凡的意义，他也有可能是第一个影响、训练、领导你的人。 没有人能仅靠自己就成功的，没有一个人会这样。 钟情一件事，术业有专攻
一心一意很重要，下定目标，勇往直前。——巴顿将军 坚持一个目标才能成功。——文斯·隆巴迪 每个成功人士的人生轨迹都是“只做一件事”的佐证，因为它是指向成功的绝对真理。 一个人生选择
在与传染性疾病对抗的过程中，基金会将重点放在了疫苗上。盖茨解释说：“我们要找到最有效的……疫苗，它是保障健康的一剂灵药，而且价格不高。”以疫苗为重点的经营模式得益于梅琳达从一开始就提出了指导性的问题：“怎样把钱用到刀刃上，才能使其发挥最大效用？”由此可见，盖茨夫妇是“只做一件事”的最好例证。 一个目标
终极目标是成功的关键，也是成功之路的起点。 恼人的“真相”
让我们陷入困境的不是无知，而是看似正确的谬误论断。——马克·吐温
因为太多的事让人分心——长此以往，这些事就会扰乱我们的思想，误导我们的行动，最后喧宾夺主。
阻止你成功的6个谎言
1.每件事都很重要 2.同时处理多件事 3.有规律地生活 4.缺乏意志力 5.试图平衡生活的各个方面 6.大即不佳 第一部分 谎言 误导并阻碍成功 4. 每件事都很重要 平等是一个谎言。
认识到这一点，才能做出正确的选择。 生活中的芝麻小事永远不应阻挡你去追逐伟大的事。——约翰·沃尔夫冈·冯·歌德 为无谓的事做无用功
成功人士对待办事项的认识清醒到位，所以排序准确。 朱兰解码
帕累托（朱兰提出的帕累托法则）为我们指明了方向：绝大部分所得恰恰是靠较少部分付出而获得的。取得卓越成就所需的付出往往比我们想象的要少。
理查德·科克在《80/20法则》中总结：“80/20法则认为少量的原因、投入、付出常常产生大量的结果、产出、回报。” 朱兰的理论是，万事并非同等，有的事更重要，而且重要得多。参照帕累托法则，我们可将“待办事项清单”转变为“成功清单”。 极端的帕累托
把帕累托法则用到极致。缩小施力范围，找出你的20%，继续在这20%里缩小范围，找出关键中的关键。 你必须由大化小，慢慢缩小范围，直至找到最重要的那一个目标。它一定是不偏不倚的那个目标，也是你必须坚守的唯一目标。 建议：
1.缩减。不要纠缠在烦乱的忙碌之中，要执着于效率。你每天的工作都应围绕着终极目标而展开。 2.极致。一旦你意识到什么是重要的，就要继续追问更重要的是什么，直到找到那件最重要的事。将主要精力放在成功清单的第一项上。 3.拒绝。为紧要的事腾出时间，对其他事情暂时说“不”或者拖延一阵。 4.别掉进“待处理事项”的陷阱。区别对待每件事，而且要真正做到。千万不要认为所有的事情都需要做完才行，也不要相信“要成功就得完成所有目标”这样的观点。别掉进“待处理事项”的陷阱，划掉清单上的琐事绝不能助你成功。每件事都不同，选择最重要的事才会有所裨益。 这件最重要的事或许是你着手的第一件事，也许是你处理的唯一一件事。无论如何，去做最重要的事才是关键。 5. 你可以同时处理多件事 同时兼顾几件事只是一个美好的谎言。
心猿意马
我们不是时间太少、事情太多，而是一直在暗示自己要同时做更多的事。 切换任务的障眼法</description>
    </item>
    <item>
      <title>《考试脑科学》池谷裕二</title>
      <link>http://x7peeps.com/%E7%A4%BE%E7%A7%91/%E6%B1%A0%E8%B0%B7%E8%A3%95%E4%BA%8C%E8%80%83%E8%AF%95%E8%84%91%E7%A7%91%E5%AD%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://x7peeps.com/%E7%A4%BE%E7%A7%91/%E6%B1%A0%E8%B0%B7%E8%A3%95%E4%BA%8C%E8%80%83%E8%AF%95%E8%84%91%E7%A7%91%E5%AD%A6%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/index.html</guid>
      <description>《考试脑科学》池谷裕二 第一章 记忆究竟是什么 能力只能用考试检测吗？ 记忆的形成，意味着在人脑中留下了“痕迹”。 神经元创造出的脑 脑科学：记忆是将神经回路的动力学现象转化为一定规则，在突出重叠的空间中，根据读取的外部时空信息，形成一种内部信息表达的过程。 记住与忘记 短期记忆 长期记忆 认识海马体 只有被海马体判定为必要的信息，才会将短期记忆转为长期记忆。
例如危险环境 加油吧，海马体 欺骗海马体达到长期记忆 第二章 欺骗大脑的方法 无论是谁都会忘记 忘记不会因人而异。 好方法？坏方法？ 遵循人脑规则的好方法
遵循遗忘曲线进行复习 不遵守人脑规则的坏方法
不按照遗忘曲线进行复习 导致记忆混乱或加速遗忘 反复记忆的效果 反复学习可以降低忘记知识的速度 蛮干终究是徒劳 海马体欺骗指南
一个月内进行多次复习对于知识转化长期记忆更有力
首次复习输送进海马体的信息越多，成功欺骗海马体的可能性越大
海马体复习计划
第一次复习：学习后的第二天 第二次复习：第一次复习一周后 第三次复习：第二次复习2周后 第四次复习：第三次复习一个月之后 整个计划两个月内完成。 每次复习同样的内容才有效，如果超出的内容只会对记忆造成干扰，降低效率。
人脑更重视输出 人脑更重视输出而不是输入 想要留住记忆，就不能忽视输出 灵活运用所学知识的学习方法效率更高 第三章 海马体和LTP 掌握记忆关键的LTP Long term potentiation 长时程增强作用
没有LTP就无法形成记忆
LTP是神经元反复受到刺激后才产生的现象
简洁的引发LTP现象
莫扎特效应
通过莫扎特的音乐可以短暂提升期间的智商 某种特殊的脑电波出现才能刺激海马体 童心是提高成绩的营养素 童心提高成绩
好奇心产生θ波，能够刺激海马体 对要记住的内容越抱有兴趣对于刺激海马体越有利 乙酰胆碱AHC
乙酰胆碱是产生θ波的根源，具有刺激海马体，保持意识清晰、提高记忆力的作用 感冒药、止泻药、晕车药等都会抑制乙酰胆碱，关键的两个成分为（东莨菪碱scopolamine，苯海拉明diphenhydramine） 所谓回忆 激发杏仁核的神经元聚集组织也可以引发LTP 杏仁核紧邻海马体，负责产生喜悦、悲伤、焦虑等情绪 快乐情绪、舒畅情绪都能刺激大脑高度觉醒，提升人的积极性和注意力刺激海马体产生θ波，进而提升记忆力 人在情绪高涨的时候会容易记忆 感动式学习 压力会抑制LTP 焦虑/危机感可以激活杏仁核 排解不安，写下来 挺胸抬头对自己自信 狮子学习法 饥饿感、来回走动、降低室温，可以刺激海马体，提升记忆力</description>
    </item>
  </channel>
</rss>